水餃王后臧姑娘逝世 終年73歲

【東網專訊】香港著名品牌灣仔碼頭水餃創辦人、有「水餃王后」之稱的「臧姑娘」臧健和逝世，終年73歲。她的友人證實消息，指臧姑娘於上周五(8日)大年初四病逝，據了解，她一直患有糖尿病，需要以輪椅代步，將於下月10日出殯。

生於山東的臧姑娘，1977年來港，成功演繹香港版「阿信的故事」，當年帶着兩個年幼女兒，前往泰國尋親途中，意外滯留香港，身無分文下，忽發奇想在灣仔碼頭擺檔起家，機緣巧合得到日資百貨公司老闆賞識，水餃及後賣遍中港台，更獲美國著名冷凍食品公司注資，自此變成了全球品牌，她因此得到「水餃王后」的稱號。

「水餃王后」臧姑娘2010接受《東方日報》訪問時指，受心臟毛病困擾，飲食已相當清淡，亦減少出外應酬。最近一次露面相信是去年4月，當時她曾坐輪椅親身出席香港中文大學敬文書院臧健和堂命名典禮，書院的多用途禮堂以其名字冠名。東網正向通用磨坊灣仔碼頭查詢。